@book{closson1944histoire,
  title={Histoire du piano},
  author={Closson, E.},
  year={1944},
  publisher={Editions universitaires}
}

@article{conklin1996design1,
  title={Design and tone in the mechanoacoustic piano. Part I. Piano hammers and tonal effects},
  author={Conklin, H.A. and others},
  journal={The Journal of the Acoustical Society of America},
  volume={99},
  pages={3286},
  year={1996}
}

@article{conklin1996design3,
  title={Design and tone in the mechanoacoustic piano. Part III. Piano strings and scale design},
  author={Conklin Jr, H.A.},
  journal={The Journal of the Acoustical Society of America},
  volume={100},
  pages={1286},
  year={1996}
}

@article{conklin1996design2,
  title={Design and tone in the mechanoacoustic piano. Part II. Piano structure},
  author={Conklin Jr, H.A.},
  journal={The Journal of the Acoustical Society of America},
  volume={100},
  pages={695},
  year={1996}
}

@article{blackham1980piano,
  title={Le piano},
  author={BLACKHAM, E.},
  journal={Sons et musique.--Belin, 6dit., Paris},
  year={1980}
}

@article{winter1988striking,
  title={Striking It Rich: The Significance of Striking Points in the Evolution of the Romantic Piano},
  author={Winter, R.S.},
  journal={The Journal of Musicology},
  volume={6},
  number={3},
  pages={267--292},
  year={1988},
  publisher={JSTOR}
}

Trinques, J-J. (2004). Le piano Pleyel : d’un millénaire à l’autre
Gas-Ghidina, C. (2004). Aux origines de l’école francaise de pianoforte de 1768 à 1825.
Coin C, Visscher, E (2009) Le pianoforte en France de 1780 à 1820
Williams J-P  (2004?) Le piano.
Gazeau, E; Charton, E; (1833) Extrait du “Magazin pittoresque”, Voyage scientifique d’un ignorant autour de sa chambre.











